《環球時報》總編：臨界點還沒有到 香港似乎還要繼續亂一陣

星期天又在3個地點出現示威，其中在香港西環方向的示威最受關注，因為中聯辦在那邊。 上個週末一群暴徒向沒有設立特殊保護的中聯辦發起圍攻，污損了國徽。 星期天下午的視頻顯示，警方在這一帶做了重點防護。 到老胡做這個視頻的時候，警方已經打出催淚彈。 接下來的情況如何還要看，因為現在很多暴力活動發生在遊行結束的入夜之後。

老胡對近期的情況做一點梳理。

第一，香港激進示威者的暴力活動在升級，他們的膽子越來越大，而且香港反對派輿論對他們的暴力活動輕描淡寫，總是指責警方過度使用暴力。 其實香港警方非常非常克制，已經克制得讓人感覺他們很軟弱。 原因是特區政府極力想避免流血傷亡。 因為一旦有人在衝突中被打死，它很可能被利用，導致局勢出現新的失控。

第二，由於香港高度自治，我們有強大國家機器，但不容易使上勁，香港的和平穩定首先必須是這座城市全體市民的堅定選擇。 他們需要厭倦動盪，支持警察採取堅決行動打擊暴力。 但我感覺，這個臨界點還沒有到，所以香港似乎還要繼續亂一陣。

第三，美國和西方勢力影響了香港一部分人的看法，他們試圖將香港變成對華博弈的新焦點，這使得香港治理平添新的難度。 但是一國兩制同時也在保護內地社會，使之避免受香港動蕩的波及，而且美國和西方沒有能力直接參與香港治理，所以內地要沉住氣。 不要怕香港有一點亂，經濟受損。 香港社會作為整體真著起急來，特區政府會有辦法的。 但他們還沒那麼著急，致使激進示威者很囂張的時候，我認為國家也不用著急。

來源：胡錫進觀察（huxijinguancha）

https://news.sina.com.cn/c/2019-07-29/doc-ihytcerm6982672.shtml

又縮番入去

Who fucking care

又話出老解
正一契弟

你老母閪又話要出老解?
快撚啲出黎啦撚樣?我想同你地攬炒呀撚樣支那

跌落地揦返拃沙

有自住樓唔驚， 冇樓既唔驚 ，黃絲老人家就死唔驚

有錢人隨時移民唔驚

得d新移民，廢老，奶共先會驚

所以今日3pm個記者會，廢話居多

其實老解同風之谷電影版集巨神兵一撚樣
未出動前震嚇全世界
一出動支離破碎、射第一炮、嘩好勁
之後收皮
呢個就係老解嘅作用,
一把掛起到嘅水晶刀
好似好靚好勁,掉落嚟過下斬唔死人、自己就碎
真正攪抄其實喺老解

WFC

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史